\newHymn

\FirstLine{Adeste fideles laeti triumphantes}

\begin{verse}[\versewidth]

\FirstVerse{A}{deste} fidéles laeti triumphántes;\\*
Veníte, veníte 
in Béthlehem;\\*
Natum vidéte Regem Angelórum:       
\pointtrans

\begin{indentedVerse}
\flagverse{Refrain}\vin Veníte, adorémus,\\*
\vin Veníte, adorémus,\\*
\vin Veníte, adorémus Dóminum.
\end{indentedVerse}

%\flagverse{2}Deum de Deo, Lumen de Lúmine,\\*
%Gestant puéllae     
%víscera,\\*
%Deum verum, Génitum non factum. 
 

%\flagverse{3}En, grege relícto, húmiles ad cunas,\\*
%vocáti
%pastóres appróperant;\\*
%et nos ovánti gradu         
%festinémus.

%\flagverse{4}Stella duce, Magi Christum adorantes\\*
%aurum, tus et
%myrrham dant munera. \\*
%Iesu infanti corda           
%praebeamus;

%\flagverse{3}Aetérni Paréntis splendórem aetérnum,\\*
%Velátum sub 
%carne vidébimus;\\*
%Deum infántem pannis involútum.  

%\flagverse{6}Pro nobis egenum et faeno cubantem,\\*
%piis foveamus 
%amplexibus.\\*
%Sic nos amantem quis non redamaret?


\flagverse{2}Cantet nunc Io chorus Angelórum;\\*
Cantet nunc aula 
caeléstium,\\*
Glória in excélsis Deo.



\flagverse{3}Ergo qui natus die hodiérna,\\*
Jesu, tibi sit       
glória,\\*
Patris aetérni Verbum caro factum.

\end{verse}

\Hpoet{John Francis Wade}{1711--86}

